良心公院醫生揭克警5宗罪 青年疑被暴打至急性腎衰竭

【逆權運動】良心公院醫生揭克警5宗罪 青年疑被暴打至急性腎衰竭

逆權運動逾百日，警暴似乎已成常態，除了逾千人被捕，亦有近900宗受傷入院個案，面對大量血淋淋病例，有公立醫院醫生向《蘋果》力數警方五大暴行，包括示威者被亂棍毆打至頭破血流、脾臟出血及一度急性腎衰竭；亦有個案身體多處皮外傷或骨折；有示威者遭暴力反手令膊頭及手腕脫骹；更甚者被警察踩手至手指斷骨；亦有是警察用膝頭或整個人壓住示威者，疑因被警員重力壓背，導致頸椎受傷短暫大小便失禁或鎖骨骨折，「鎖骨一般很難斷裂，除非幾層樓高（跌下來）或者交通意外」，可以想像示威者承受了很大武力對待。

由6月9日逆權運動開始至9月20日，公共醫院共接收884名傷者。公立醫院陳醫生（化名）表示，很多示威者是頭部受傷，從傳媒畫面可見警方常揮警棍打示威者的頭部；雖然大部份是皮外傷，未見有嚴重腦內出血或腦創傷個案，但不能忽視示威者可能會有腦震盪的後遺症，「示威者依家可以留院嘅時間真係唔係咁多，佢哋有無後遺症都唔知」。

警察以警棍狂打示威者的身體，不但令示威者骨折，陳指，有示威者疑腹部被打，導致脾臟出血；又有示威者疑被打至肌肉嚴重受創傷，排出大量肌肉酵素，腎臟無法清除下積聚大量毒素，影響腎功能，引致一度急性腎衰竭；幸好經治療後能排出毒素，腎功能恢復，沒有生命危險。

示威者除了因被警方猛力將雙手扭反後鎖，導致膊頭或手腕脫骹移位外，陳稱，近期常見到一個更令人擔憂的畫面，是當示威者被制服後，警方先用警棍打頭打身，然後將示威者整個人按在地上，「再用膝頭用成個身體壓向示威者，按住個頭，膝頭可能對準腰、頸，有時有兩至三個（警察壓向示威者)。有啲場景見到可能驚示威者隻手再攞嘢，用腳踏住示威者隻手」。

陳直言，很多示威者是年輕人，身形較單薄，而警務人員體格較健碩，連同身上全副防暴裝備，有相當重量；當整個警員壓在示威者身上，可造成很大傷害。如有示威者疑因頸椎受壓，一度大小便失禁及影響四肢活動能力，幸好只是短暫創傷，留院兩至三日後復原。另有示威者疑因手被拉後反扭，再被重力壓上背，導致背部肩胛骨骨折；亦有示威者疑因類似被捕過程，導致鎖骨骨折，骨骼健康及體形正常的年輕人，「唔係好似啲阿婆，跌一跌就斷骨。好似平日一個差人捉小偷嘅情況，唔係咁易斷。」以人的鎖骨為例，一般不容易斷裂，「除非幾層樓高（跌下來）或者交通意外」，故可以想像當時示威者受到很大的武力。「睇到示威者單一個人無武器無掙扎，究竟係唔係要先打頭，打到頭破血流，仲要咁樣壓實你，踩實你隻手呢？好快就已經（示威者）被按住係地上面，仲需唔需要咁做呢？」

相比斷骨，皮外傷或許已是較小事。陳指，不少被送入院的示威者都有皮外傷，「唔單止俾人打一、兩下，係俾人打咗好多下」。部份示威者被捕後能立即送院，但很多示威者被送往警署再轉送醫院，「好難答到佢哋身上嘅傷勢，係被捕時造成，定被捕後其他情況造成，亦都令人擔心」。

當了十多年醫生，見慣生死，也見慣血淋淋的場面；但過去3個多月，陳醫生每次見到示威者被送入院，都很心痛，「情緒上最令我觸動，係好多傷者，佢哋好後生；而佢哋受傷，係我哋納稅人出糧嘅警隊造成」，有受傷示威者只有14、15歲，一般傷勢較輕微，嚴重骨折主要是20多歲示威者。看到示威者的傷勢，對他有很大衝擊及質疑，「點解咁多頭部受傷？警棍係點樣用呢？點樣用適當武力就可以令個犯人停低？係咪只有打到頭破血流先會停低？」

陳指，警方聲稱要制服暴徒，從媒體畫面也見到有人投擲汽油彈；但事實上很多被送入院的示威者，沒有暴力行為，「可能係見到警方就逃跑，可能只係揸把雨遮，甚至更荒唐係只係問下差人個良心係邊。根本你受幾多傷，同你有用幾多暴力對待差人，都唔係有關係」。至今已有3人疑被布袋彈或橡膠子彈傷眼，有兩次警員鳴槍事件，他說，沒有造成人命傷亡已是萬幸，但若如警察隊員佐級協會早前指會用實彈槍械，「我唔敢想像」。

當公眾仍就8.31太子站等事件追查相真同時，陳呼籲要繼續關注受傷示威者長遠康復情況；部份嚴重骨折的示威者，即使做手術能令骨骼癒合，但肌腱未必能完全癒合；加上或要面對刑責，生活惶恐，會影響復康程度及決心。
<蘋果>

香港公安

推
驚賊死全家都未夠

黑警死全家

屌你老母

呢篇文章要英文

黑警沒有一個是無辜的！！！

香港人好嬲好嬲，要上facebook派嬲嬲

班和理，左膠出左黎睇未?

該死的黑警

Dllm